% ********************************************************************
% * Umgebungen für Texte mit Zeilennummern                           *
% ********************************************************************

% Text mit Zeilennummern, einspaltig
\newenvironment{zeilenNr}[1][5]{
	\begin{linenumbers}
		\modulolinenumbers[#1]
}{
	\end{linenumbers}
}

% Text mit Zeilennummern, zweispaltig, Zeilennummern wechselnd
\newenvironment{zeilenNrZweispaltig}[1][5]{
	\begin{multicols}{2}
		\def\makeLineNumber{
			\docolaction{
				\makeLineNumberLeft
			}
			{}
			{\makeLineNumberRight}
		}
		\begin{linenumbers}
			\modulolinenumbers[#1]
}{
		\end{linenumbers}
	\end{multicols}
}

% Text mit Zeilennummern, mehrspaltig, Zeilennummern links
\newenvironment{zeilenNrMehrspaltig}[2][5]{
	\setlength\linenumbersep{5pt}
	\setlength{\columnsep}{25pt}
	\begin{multicols}{#2}
		\begin{linenumbers}
			\modulolinenumbers[#1]
}{
		\end{linenumbers}
	\end{multicols}
}

% Text ohne Zeilennummern, mehrspaltig
\newenvironment{mehrspaltig}[1][2]{
	\begin{multicols}{#1}
}{
	\end{multicols}
}

% Zeilennummer zurücksetzen
\newcommand{\resetZeilenNr}{
	\setcounter{linenumber}{1}
}